以國奈米纖維噴塗燒傷口 如同透明皮膚

一般來說，在燒燙傷的治療過程中，時常會伴隨著劇烈疼痛。不過現在，在以色列，是研發了一種把奈米纖維聚合物，用噴槍噴在傷口上的療法。這就好像是會產生一層透明的皮膚來保護傷口，讓患者不用反覆換藥。未來也可望能添加藥物，加快傷口癒合。

三十歲的以色列電氣工人羅騰伯格，去年十月手臂意外燒傷，每天早晚換藥檢查傷口，劇烈疼痛都讓他生不如死。所幸他之後接受了新療法，醫師用這個看起來像大玩具槍的裝置，把奈米纖維聚合物噴在傷口上，就像一層透明的皮膚，阻擋外界細菌入侵，一次可以維持幾個星期，還能防水，傷口癒合後自動脫落，再也不用天天忍痛換藥。

「我非常滿意，它讓我免去許多的疼痛，也幫助傷口癒合。」羅騰伯格說。

臨床案例顯示，這種奈米纖維膜，對於皮膚淺層的傷最有效，也可以用在慢性潰瘍，手術傷口等等。對於醫護人員而言，這也比傳統療法更簡便，也更容易學會，未來還可能應用到野外急診救護，或是慢性病患的居家看護照顧。

整形重建醫師哈伊克教授表示，「我們已經開始用在孩童身上，因為想想看成本效能，一個幼童使用一個安瓶，就能幾乎覆蓋全身，所以你無須再去換藥，第二天起就可以沖洗，孩子也受益很多。」

未來研發人員還打算在噴槍所使用的奈米纖維安瓶中，添加抗生素，膠原蛋白，甚至細胞組織，功能發展不可限量。目前這個產品已經獲得以色列跟歐洲的法規批准，在區域內九家醫院免費試用，預計今年中先在歐洲上市。

iron man

以色列真係人類之光

一樣？

諗返中國，對人類文明到底有咩貢獻過

實痛到仆街用依隻

偷呃拐騙

加強版噴霧膠布

呢個納米技術五年前已經有出過新聞
估唔到依家又睇返

專出平貨。不過要講彩數，博一鋪先知好唔好用。

攞以色列同支支比傻的嗎